俄羅斯官方通訊社：俄聯邦衛生部並未將新冠病毒定性為「人工合成」

俄羅斯衛星通訊社（Sputnik）
俄羅斯
18:28 2020年02月21日(更新 18:49 2020年02月21日)
俄聯邦衛生部並未將新冠病毒定性為「人工合成」

是誰在製造假新聞？所有國家各領域媒體論壇幾乎都在提同樣的問題。通常認為，有人出於惡意競爭或某種齷齪想法，刻意傳播假新聞，旨在影響民意，有時傳播假新聞的動機是顯而易見的。

最近幾天，中國社交網站，其中包括廣泛使用的微信上，流傳著援引俄聯邦衛生部公佈的《新冠狀病毒（2019-nCoV）感染預防、診斷和治療方法臨時方法建議》（以下簡稱《建議》）的信息。筆者言之鑿鑿，似乎，俄聯邦衛生部發現新病毒是人工合成的。

此信息原文，似乎來自名叫劉清平的用戶。帖文之始，他就給出負面論述：「真正的危險不是來自美國。」作者寫道：俄羅斯學者已經弄清，病毒為人工合成，似乎在俄聯邦衛生部網站公佈的《建議》上有載。此外，似乎此信息已傳給聯合國和世界衛生組織。他強調：啥目的不用說了。

然而，此人傳播此信息的原因和目的，恰恰需要深究。發帖者承認俄語不好。也許，他由此發了自己的帖子。打開作者引用的衛生部《建議》，我們並未找到冠狀病毒人工痕跡的內容。《建議》中寫道：「2019-nCoV冠狀病毒，也許是蝙蝠冠狀病毒和未知出處冠狀病毒之間的重組病毒。」「新冠狀病毒的傳染髮病機理未足夠弄清。」「最初的傳染源未確定，首批病例，可能和到訪（中國）武漢海鮮市場有關，市場上出售過家禽、蛇、蝙蝠和其它動物。」

那麼，帖文作者從哪裡看到，冠狀病毒是人工合成的？我們只能作個推測：是他對俄語的無知欺騙了他。「重組」一詞，他譯成了「人工合成」。需要指出的是，這個詞的真正含義是「混合式的」。也就是說，是蝙蝠和不明出處冠狀病毒的混合體。原文中並沒有任何「人工合成」的字樣。

就此問題，衛星通訊社直接對俄聯邦衛生部作了採訪。官方給出的答復如下：「俄羅斯聯邦衛生部《新冠狀病毒感染預防、診斷和治療臨時方法建議》中，從未指出病毒是人工的。」

俄羅斯確實在抗擊可能的冠狀病毒流行方面採取了一些措施。正如中國外交部所強調的，出於俄羅斯的國家利益，這是完全正確的。外交部發言人耿爽說道：「關於針對新冠病毒疫情採取的防控舉措，俄方已通過外交渠道提前通報中方。俄方強調，俄方堅定支持中方抗擊疫情，也堅信中方會打贏這場抗疫阻擊戰。」

北京
© SPUTNIK / MARIA PLOTNIKOVA
中國副外長：俄防疫專家來華開展疫情防治合作反映兩國守望相助的深厚情誼
俄羅斯在抗擊新疫情領域，在努力與中國緊密合作，願意伸出雙手提供援助。俄聯邦緊急情況部飛機已向中國運去醫療用品、個人防護和衛生物品，以及其它抗擊新冠病毒的物資。採取隔離措施，並非是對中國的不友好，恰恰相反，是出於中俄兩國人民的安全和健康。實際上，並沒誰置喙，中國國內採取的前所未有的臨時隔離措施，是出於對本國人民的非善意於動機。
俄羅斯與中國同行一直在溝通協調。俄聯邦衛生部的《建議》，僅是通用性文件，目的是向居民通報抗擊新冠病毒的措施。要知道，對問題的無知，可能造成更大的損害。就像不懂語言一樣，結局是製造了假新聞。

Source:

.CN bye

大哥，你做咩踢爆我

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

係嘅係嘅